# Некоторые полезные вещи по теории
collapsed:: true
	- ## [[Вывод формулы n члена последовательности через рекуррентное соотношение]]
	- ## [[Производная n порядка произведения двух функций]]
- # Задачки
	- ## Матан
		- ### ТЕБЯ ВОЗЬМУТ В ЯНДЕКС, ЕСЛИ ТЫ РЕШИШЬ ЭТУ ЗАДАЧУ! (поступашки)
			- найти значение производной 2014 порядка функции $f(x) = x^2cos(2x)$ в точке $x = 0$
			- лйзлвщз
			- **Мое решение (дурачок, но ответ верный)**
			  collapsed:: true
				- $\large{f'(x) = 2xcos(2x) - 2x^2sin(2x)}$
				- $\large{f''(x) = -8xsin(2x) + 2cos(2x) - 4x^2cos(2x)}$
				- $\large{f'''(x) = -24xcos(2x) - 12sin(2x) + 8x^2sin(2x)}$
				- Выходит, что
				  $$
				  \Large{\begin{array}{}f^{(2n)}(x) = axsin(2x) + bcos(2x) + cx^2cos(2x) \\ f^{(2n+1)}(x) = axcos(2x) + bsin(2x) + cx^2sin(2x)\end{array}}
				  $$
				- Пусть у $\large{f^{(2n)}(x)}$ коэффициенты a, b, c, т.е $\large{f^{(2n)}(x) = axsin(2x) + bcos(2x) + cx^2cos(2x)}$
				  Тогда у $\large{f^{(2n+1)}(x)}$ коэффициенты будут 2a+2c, a - 2b, -2c (производную просто возьми)
				  А у $\large{f^{(2n+2)}(x)}$ коэффициенты будут -4a-8c, 4a+2c-4b, -4c (тоже просто производную взяли)
				- Возьмем последовательности $\large{\{a_n\}, \{b_n\}, \{c_n\}}$ и будем брать только четные производные $\large{f^{2n}(x)}$. Тогда
				  $$
				  \Large{\begin{array}{}a_{n+1} = 4a_n - 8c_n \\ 
				  b_{n+1} = 4a_n - 4b_n + 2c_n \\ 
				  c_{n+1} = -4c_n\end{array}}
				  $$
				- Очевидно, что $\large{c_1 = 1}$, значит $\large{c_n = (-4)^{n-1}}$
				- collapsed:: true
				  $$\large{\begin{array}{}a_1 = 0 \\ a_{n+1} = 4a_n - 8(-4)^{n-1} \\ a_n = -8(-4)^{n-2}(n-1) \end{array}}$$
					- $$
					  \Large{\begin{array}{}
					  a_{n+1} = k_1a_n + k_2(n), k_1 = -4, k_2(n) = -8*(-4)^{n-1} \\
					  a_2 = k_1a_1 + k_2(1) \\
					  a_3 = k_1a_2 + k_2(2) = k_1^2a_1 + k_1k_2(1) + k_2(2) ...
					   \end{array}}
					  $$
					  $$
					  \Large{a_n = k_1^{n-1}a_1 + \sum_{0<=i<=n-2}{k_1^ik_2(-i+n-1)}} 
					  $$
					  $\Large{a_1 = 0 =>}$
					  $$
					  \Large{a_n = \sum_{0<=i<=n-2}{(-4)^i(-8(-4)^{-i+n-2})} = \\
					  \sum_{0<=i<=n-2}{-8(-4)^{n-2}} = \\
					  -8(-4)^{n-2}(n-1)}
					  $$
				- collapsed:: true
				  $$
				  \Large{\begin{array}{} b_1 = 0 \\
				  b_{n+1} = 4a_n - 4b_n + 2c_n \\
				  b_n = 2(-4)^{n-2}(n-1)(2n-3)
				  \end{array}}
				  $$
					- **Подставим** $a_n$ **и** $c_n$
					  $$
					  \Large{\begin{array}{}
					  b_{n+1}  = -4b_n + 8(-4)^{n-1}(8(n-1) + 2) \\
					  k_1 = -4, k_2 = 8(-4)^{n-1}(8(n-1) + 2)
					  \end{array}}
					  $$
					  **Из предыдующего пункта известно, что**
					  $$
					  \Large{b_n = k_1^{n-1}b_1 + \sum_{0<=i<=n-2}{k_1^ik_2(-i+n-1)}} 
					  $$
					  **Причем** $b_1 = 0 =>$
					  $$
					  \Large{b_n =\sum_{0<=i<=n-2}{k_1^ik_2(-i+n-1)} = } 
					  $$
					  $$
					  \Large{\sum_{0<=i<=n-2}{(-4)^i(-4)^{-i+n-2}(8(-i+n-2) + 2)} = } 
					  $$
					  $$
					  \Large{\sum_{0<=i<=n-2}{(-4)^{n-2}(8(-i+n-2) + 2)} = } 
					  $$
					  **...Пропустим очевидное суммирование...**
					  $$
					  \Large{\begin{array}{}
					  b_n = 2(n-1)(-4)^{n-2} + 8(n-2)(n-1)(-4)^{n-2} - 4(-4)^{n-2}(n-1)(n-2) = \\
					  = 2(n-1)(-4)^{n-2} + 4(n-1)(n-2)(-4)^{n-2} = \\
					  = 2(-4)^{n-2}(n-1)(2n-3)
					  \end{array}}
					  $$
				- Теперь надо узнать коэффициенты в производной $f^{(2014)}(x)$, для этого нужно найти $b_{1008}$ (a и с не нужно искать, потому что a стоит при xsin(2x), а с при x^2cos(2x), а значит на значение производной в точке 0 не повлияет). Просто подставляем
				- $\Large{b_{1008} = 4054182(-4)^{1006}}$
				- $$
				  \Large{\begin{array}{}f^{(2014)}(0) = 4054182(-4)^{1006} \\ 
				  \end{array}}
				  $$
			- **Решение с поступашек (адекватное)**
<<<<<<< HEAD
=======
			  collapsed:: true
>>>>>>> 3a314d967e8d4b5ad5617a01639fb5ce54640c50
				- {{video https://youtu.be/DxfV8JdqQlo}}
				- В решении используется:
				  [[Производная n порядка произведения двух функций]]
				- $\large{F(x) = x^2cos(2x)}$, пусть $\large{f(x) = x^2}$ а $\large{g(x) = cos(2x)}$
				- У нас есть формула [[Производная n порядка произведения двух функций]], где мы видим, что $\large{f^{(k)}(x)}$ домножается на производную некоторого порядка $\large{g(x)}$. Это слагамое в сумме не будет равно 0 только тогда, когда k = 2, ведь мы берем производную в точке 0, а $\large{f(0) = 0}$, $\large{f'(0) = 0}$, $\large{f''(0) = 2}$, $\large{f'''(0) = 0}$. Нас как раз и интересуют только такие ненулевые слагаемые
				- $$
				  \Large{\begin{array}{}F^{(2014)}(x) = (fg)^{(2014)} = C_n^kf^{(k)}g^{(n-k)} = \\
				  = C_{2014}^2(x^2)''cos^{(2012)}(2x) = |x = 0| = \\
				  \\
				  = \frac{2014*2013}{2} * 2 * 2^{2012} * cos(0) = \\
				  \\
				  = 2013*2014 * 2^{2012}
				  \end{array}}
				  $$